\chapter{Glosario}
\label{ch:glosario}
\begin{description}

\item [PSLR (Peak to Side Lobe Ratio):] Es un indicador de la capacidad del sensor para detectar blancos de baja reflectividad en cercanías de blancos de alta reflectividad. Los valores de referencia se encuentran en torno a -20 dB, siendo este valor de -25 dB en el caso del sensor SARAT.

\item [Noise Equivalent $\sigma^0$:] Es lo mismo que Signal to Noise Ratio (STNR). Es una medida en el rango dinámico de la señal a partir del cual la misma comienza comportarse como ruido.
%\item [Constante dielétrica:] También llamada \textit{permeabilidad relativa} de un medio continuo, es una propiedad relacionada a .....
%\item [Humedad volumétrica:] 
% \item [Haplustol típico:] DEFINIR!!!! tipo de suelo en parcelas CETT
\item [Permitividad:] Constante física que describe como un campo eléctrico afecta y es afectado por un medio. La permitividad está determinada por la tendencia de un material a polarizarse ante la aplicación de un campo eléctrico. 
\item [Suelo:] Cuerpo natural que comprende a sólidos (minerales y materia orgánica), líquidos y gases que ocurren en la superficie de la tierra, que ocupa un espacio, y que se caracteriza por uno o ambos de los siguientes: horizontes o capas que se distinguen del material inicial como resultado de las adiciones, pérdidas, transferencias y transformaciones de energía y materia o por la habilidad de soportar plantas enraizadas en un ambiente natural. El límite superior del suelo es el límite entre el suelo y el aire, aguas poco profundas, plantas vivas o materiales de plantas que no han empezado a descomponerse. El límite inferior que separa al suelo del no suelo subyacente es el más difícil de definir. extrema importancia para la clasificación del suelo. Por ello, a los fines de clasificación, se considera el límite inferior a 200 cm arbitrariamente \citep{usda2006}. 





\end{description}
